\documentclass[article,a4paper, amsfonts, amssymb, amsmath, reprint, showkeys, nofootinbib, twoside]{revtex4-1}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[colorinlistoftodos, color=green!40, prependcaption]{todonotes}
\input{preamble}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{color}
\usepackage{boldline}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{tcolorbox}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage[pdftex, pdftitle={Article}, pdfauthor={Author},pagebackref=true,colorlinks=true,linkcolor=blue,urlcolor=blue,citecolor=red]{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
%\setlength{\marginparwidth}{2.5cm}

\bibliographystyle{apsrev4-1}

\begin{document}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\title{ \huge \textcolor{red}{GUÍA  DE PROBLEMAS N° 2} \\ NIVEL 3 - 2023 \\ \hrulefill \\ }

\author{\large \textcolor{red}{La Física al Alcance de Todos - Prof. Daniel Córdoba} }
\affiliation{}

\begin{abstract}
\end{abstract}

%\keywords{first keyword, second keyword, third keyword}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\maketitle
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\thispagestyle{fancy}
\fancyhead[L]{
        \begin{picture}(0,0)             \put(-20,-80){\includegraphics[width=3.5cm, height=3.5cm]{gofito_sinfondo.png}} \end{picture}
    }
	\renewcommand{\headrulewidth}{0.pt}
	\pagestyle{plain}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\definecolor{fondocuadros}{RGB}{236,231,231}
    Los problemas de esta guía son del libro ‘Física general’ (Máximo-Alvarenga).
	\section{definiciones}
 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\begin{tcolorbox}[colback=black!4!white,colframe=black!75!black,fonttitle=\bfseries,title=\centering \textbf{ESPEJO PLANO}]
         Una superficie lisa y plana que refleje la luz especularmente se denomina \textbf{\emph{espejo plano}}.
    \end{tcolorbox} 
    
    \begin{tcolorbox}[colback=black!4!white,colframe=black!75!black,fonttitle=\bfseries,title=\centering \textbf{IMAGEN VIRTUAL} ]
         La luz emitida por un objeto y reflejada por un espejo plano, llega a los ojos como si proviniera del punto de intersección de las \textbf{prolongaciones} de los rayos reflejados. En aquel punto se observa una imagen virtual del objeto.
    \end{tcolorbox}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \section{Problemas}
    \begin{enumerate}
        \item \input{alvarenga.p619.7}
        \item \input{alvarenga.p619.8}
        \item \input{Alvarenga.619.10}
        \item \input{Alvarenga.622.12}
        \item \input{Alvarenga.622.13}
        \item \input{Alvarenga.622.14}
        \item \input{Alvarenga.646.3}
        \item \input{Alvarenga.648.13}
        \item \input{Alvarenga.648.14}
        \item \input{alvarenga.p649.17}
        \item \input{alvarenga.p649.22}
    \end{enumerate} 
\end{document}
